冇目標，生活仲有冇意思

唉，好辛苦
廿到尾仲係做緊萬中到既工
日日做到隻牛咁，已經唔知係為咗生存定生活
信朋友佢有事問左財仔借左30個(分開)比佢
點知佢依家自己著咗草
我個個月份糧又唔夠比
由細到大有一個家姐一個阿哥
家姐就讀書叻，阿哥就一早冇讀書，但勝在搵到自己興趣，又有門手藝，人工又好Pay
反觀望返自己，會考得個位分數
連I大都入唔到，讀書讀屎片，英文都唔識多個
自細我家姐就好專制，而我阿哥果時就成日打我
自細對住佢地就好自卑
再加上自己一直都未拍過拖(有試過追)
愈大個人就愈自卑
大左我完全冇兄姊弟既感覺
大左我家姐只會對我冷嘲熱諷，講親說話都有骨
而我阿哥直情好似陌路人咁
早係我讀書果時，比我家姐利用我同佢排公屋
早排排到啦，佢話要同男朋友住
叫我同返阿媽一齊住
講起我阿媽，佢有宗教狂熱(我覺得)
佢日日係到播佛經，有時叫佢靜下係唔會聽
而我老豆2個月前仙遊左，我阿爸對我好好
所以我都好尊敬佢，講起我老豆
佢就係癌症而死，我果時好嬲自己點解搵咁小
點解幫佢做唔到D乜野
果時佢有病，我前後辭左2份工
每份都空白左半年，但我都覺得自己好冇用
佢2個月前行左，最近我搞曬佢D身後事
個人好似冇曬目標
見自己差緊街數30個，個個月節衣縮食都唔夠比
覺得個人好辛苦，好想去搵老豆
我以前幼稚園想做醫生，小學想做消防員
中學想做攝影師，出到黎社會我發現自己什麼都不是
到底我從幾時開始做乜都三分鐘熱到？
連我自己都唔知道
中學時都仲會雄心壯志覺得自己係得既
唔知幾時開始個心團火已經熄左
自己活係依個社會只係識返工訓教返工訓教
我差30個，我唔想比屋企人知
佢地比我既感覺好似仲陌生過連登既巴打
我已經唔知活係依個社會有咩目標有咩價值，覺得自己係爛泥
啲人成日話"天生我財必有用"
但每次有人問起我長處，我個腦都係雪白一片
我答唔出，因為我根本唔知道自己有咩優點長處
我已經唔知自己為咩生存，到底自己依家做緊既野係生存定生活我真係分唔到
依家對任何人都只係帶住個笑面具
係人地面前我就會好多野講，到底邊個先係真正既自我
好迷失，好辛苦
成日見到安樂死都好羨慕
覺得果啲人終於可以放低負擔
到底依家世界仲有冇我值得留戀

好多謝大家會睇我依篇發洩文
如果有睇曬既巴打，我真係好多謝你
我唔知應唔應該係到希望有巴打支持我
因為我已經唔想再對任何野抱有希望

好長 巴打
不過睇曬
幫唔到你d 咩 但係唔好諗唔開
唔開心就開多d po 連登一定有愛
加油

好長 唔想睇

搵返個女朋友

早排排到啦，佢話要同男朋友住
叫我同返阿媽一齊住

報房屋署一拍兩散佢不仁你不義

多謝你

你個名

我耳仔軟，我阿媽叫我留比我家姐做嫁妝

你想成功首先唔好咁撚on9
又幫人借財仔
又俾家姐用來排公屋
繼續係咁神仙都幫你唔到

你留比佢，佢留咩比你

睇晒 雖然幫唔到d咩 但巴打千其唔好做傻事
只要活著總會有好事發生 加油

我有個朋友成日都叫我做人自私啲先
佢話我唔自私就會害左我一世
我都覺得自己好戇鳩，點解成日都好易信人

根本亞洲仲玩緊叢林法則，不過由真正叢林變左石屎森林
其中既核心冇變就係人食人
你on9就會俾人食
你可以唔食人但唔好做傻仔先得架

好長 睇哂 感受到你既悲痛

我因為工作緣故夜收。想訓但個腦未靜落來
未訓到。所以開連登睇。
咁岩睇左你咁長篇野 都睇晒....

不能完全明白你
只理解到你一啲既處境...
有時 要諗起時 真的可以好多野諗
有時 唔想諗都停唔到

哎 知你辛苦了
我都好想支持你
知道我做不了什麼
但也想講句 想支持你！

謝謝你打晒咁多野出來
謝謝你願意同我地分享
明白你既無助
明白你的孤獨
兄弟 有時我也會咁覺得....

你不是一個人

我都無乜目標
我唔追求名利 唔追求高人工
我只在乎 每日除左返工, 有自己既時間
想打機就打機 想影相就去影下相
唔好同我講 唔上進 因為你話人唔上進果時,
你只係為生存 而唔係生活

雖然你話你同家姐啊哥關係唔好，照你咁講你家姐成日比就說話你聽嘅話，佢知道咗可能講嘅說話會仲難聽
但如果真係負擔唔到而你身邊好似得返佢地會幫到你
一場家人，希望佢地唔會冷血到咁啦，幫得幾多得幾多，都念在因為你佢先住到公屋
Anyway加油巴打，好老土咁講雨過會天清，捱得過嘅

打完篇文,叫發洩左,多謝連登依個平台
亦再次多謝睇曬既朋友,我唔係想有咩人幫到我(有就當然好啦,邊個唔想呀)
單純真係想發洩一下,講到想尋死
其實一直支持自己死唔去既原因就係
怕自己死左都會阻住人
到最後連死都唔夠膽死,覺得自己好廢

那有咁容易

我都想知

為左聽日唔遲到唔阻到公司
我依奴工狗決定訓先,再次多謝咁多位巴打比我鼓勵同支持

叫你家姐比幾十萬黎交換
唔係就一拍兩散

加油
聽日大家都要返工

巴打 我睇晒 真係令人心酸。但希望你可以捱過呢堆難關。加油

攞返間公屋差好遠啦，btw加油

長文已完 借1年人工俾人 分分鐘錯過經濟周期
暖唔識投資既定期都雙糧
冇本金係大忌

興趣有冇呀？姐係你好熱愛嘅而唔係單純用嚟打發時間嘅

好長不過睇晒，其實香港好多人同你差唔多
搵20k樓下，買樓太遙遠，
日日返屋企打下機，做下運動，
拍緊拖，但你問我會唔會同佢結婚，我真係答唔到你，結婚責任太大，覺得自己經濟同時間都比唔到佢，分手又唔捨得，我真係寧願一早冇開始過，自己一個人仲自在，

只係你可能太耳仔軟太好人，比人呃左先咁灰，加油還左d錢佢重新來過啦，30個其實都唔算好多，當買個教訓，以後唔好咁好人

得閒來哩度呻下分享下

生活 有甜酸苦辣
希望你也搵到那點甜

曾經好喜歡攝影
依家就只係鐘意打機
其他野完全冇心做

慘過我好多

考紀律部隊 改變命運嘅好機會!
有錢 有宿舍 亦會有女

你點解唔學番門手藝
因為你唔想跳出舒服現狀？

你自己on9
當人地好朋友，得閒買下野比對方，請佢食餐好既，，請佢食頂級自助餐，請佢幾次玩頂級model已經好夠
唔明點解幫人頂30個

做黑警
或者學門手藝

唔係好快就一世

中国係人食人社會，而家香港都係
所以我明點解鬼佬咁多左膠大愛，因為佢地生活太好
中国班有錢人貪官個個都食人血饅頭大既

你唔撚明
香港生活迫人，親情值幾錢？
香港社會就係咁

係樓面前，所有野都係垃圾

人比人比死人
當你搵多一倍又話得3萬 其他人5萬 無止境的
唔好睇野睇得咁重 人都會開心d

有冇覺得可能心理上出左問題
外在，你差人30 個，有壓力就梗
內在，覺得被人恰到自己冇價值

其實價值係自己搵
同你差唔多年紀又係打份廢工
不過我鍾意做運動，算係有樣興趣
可能你缺嘅野係冇人愛
得自己一個人咁捱，真係要自己振作

的確係咁
我從來都話離開香港先係王道 如果你可以
香港只係無間地獄 無出路的

還唔到既話
咪申請多幾張信用卡 套現哂現金 渣幾十萬現金
最後申請破產 然後去做地盤 現金出糧
屋果到叫你家姐比返十萬就算

叫佢幫你還財仔大家無數算？

樂觀sir，離開唔難，離開後點生活先難。而家英語同白人國家移民愈黎愈難，去邊度做野，都係本地人優先。係香港咁on9，學位，醫院床位，樣樣野都係中國人優先。
講走，點都要等退休先啦。

呢個真
係我心目中
香港就好似一座巨型監獄
住屋就係你既刑期
你供斷私樓個日先叫做出獄
好多香港人都係去到暮年先真正出獄
青春年華就係監獄度過...

另一班就選擇公屋
生生世世係呢個無間地獄不斷輪迴

你屋企咩人黎 啊媽走火入魔剩係掛住日日唸經，你兄弟姊妹就利用你謀私，你啊媽又鍚曬你家姐唔利你 妖呢班人渣，樓主你就唔好再理佢地啦，你亦都冇義務再為佢地付出，因為佢地都只係當你係工具咁利用

工要照返，有錢先可以生存，然後學一門手藝又好，去圖書館睇多啲書又好，搵返自己人生嘅樂趣 希望你將來能夠搵到好老婆開開心心

樓主啲表達能力同文筆都幾好，有冇諗過做作家